★iPhone 12 機背磁鐵 證實干擾機械錶機芯準確度(Omega、IWC、Breitling、Tudor...)

iPhone 12 的機背內置磁吸式無線充電線圈，內裡包含了磁鐵，可以吸附 MagSafe 充電器和保護套。中國網民 @芯隨表動日前進行了測試，發現 iPhone 12 的磁鐵會干擾部份機械手錶機芯，雖然不會造成永久損壞，但就會令手錶變得走時。

@芯隨表動量度了 iPhone 12 Pro、MagSafe 手機殼和充電器的磁力值，分別為 57 至 60 高斯、16 高斯和 123 高斯。假如用戶右手手執 iPhone 12 Pro，機械手錶戴在左手，手錶不會受到干擾。一旦 iPhone 12 Pro 或 MagSafe 配件接觸到手錶，機芯就有機會出現誤差。
@芯隨表動測試過多款機械機芯，Omega、IWC、Breitling、Tudor 等 ETA 機芯會受到明顯影響；而 Rolex、Patek Philippe、Blancpain 和 Tudor 自家開發的機芯 則不受影響。@芯隨表動以 Omega 2500 同軸蝶飛機芯作例子，指接觸 iPhone 12 Pro 或 MagSafe 配件後，原本每日誤差 1 秒會變成每天 50 秒，除非將手錶拿去消磁才能解決。

要求賠償

iphone咪有時間囉
手錶係裝飾品, 唔準唔緊要

用iPhone 唔用apple watch攏明用家問題啦

一律用家問題

用家問題
用Apple watch咪無問題

咁戴開呢啲錶嗰啲人咪唔會上新機

責任不在蘋方

用apple watch

用家問題啦, 戴apple watch咪無事

Gay cook ： buy more things

幾時測試埋心臟起搏器？

賠死佢

以前有磁吸式無線充電嘅電話有無咁嘅問題?

Good point

We call it - iclock

總之係用家問題

你買Rolex Milgauss 咪得囉

佢哋唔係target customers

《金田一少年之埃瘋殺人事件》

ifandog:痛哭流涕，外星科技呀！

gay cook 殺人事件簿

咁Tudor 係有影響定無影響？

清識貨

送多個磁力干擾器比你唔收錢
仲想點